【疫情速遞】61歲的士司機、老人院兩長者初步確診 黃大仙扶輪中學有學生染疫需停課

【疫情速遞】61歲的士司機、老人院兩長者初步確診 黃大仙扶輪中學有學生染疫需停課
40分鐘

武漢肺炎疫情近日再有反覆，據悉今日亦繼續有新增個案，廣華醫院一名61歲的士司機初步確診；威爾斯醫院也接獲3宗初步確診個案，患者是兩男一女，分別居於禾輋邨德和樓及美和樓，另一人則住水泉澳邨，其中一人可能是九龍醫院的資料科技部員工。據知昨日衞生署公佈疫情後，再有多宗初步確診，其中一名85歲居於「慈雲山港泰護老中心」的婦人初步確診，今早同一老人院再多一名79歲男長者初步確診，兩人正在伊利沙伯醫院留醫。而另有一名居於大角嘴，在旺角一間食肆上班的28歲男子，據悉亦在浸會醫院檢測後初步確診，並轉送瑪麗醫院治療。據悉昨日聯合醫院有一名68歲男子，有咳和呼吸困難數日，並有肺炎，報住觀塘安達邨，但今晨1時才到急症室求診，之後亦初步確診。衞生署昨日已派員到安達邨進行清潔。

有學校今早發通告指有學生確診。黃大仙中華基督教會扶輪中學今早向家長發通告，表示收到一位中三家長致電，報告3B班有同學確診，校方正聯絡衞生防護中心獲取相關指引，而教育局則建議學校今日開始停課，以便立即進行全面徹底消毒，又呼籲學生回家後與家長商討，並求醫進行測試。

兩小學有教職員家人初步確診或曾接觸確診者

元朗光明英來學校亦通知家長今早接獲同事通知，該校一名教職員的家人初步確診，該職員已即時在家隔離，校方已安排其主要任教班別到其他課室上課。

北區鳳溪創新小學今日亦宣佈停課，因該校一名老師上周六與一位剛確診患者曾短暫接觸，北區區議員蔣旻正指，將會在區議會上詢問教育局代表如何處理，並盡快處理相關事宜。

坪石粥麵店累計2人感染
85歲婦初步確診或成港首宗老人院個案

昨日（6日）增加的17宗個案中，除16宗為輸入個案，餘下1宗為坪石粥麵店的30歲員工，與前日確診的59歲男廚師有接觸。另外，據悉衞生防護中心昨日表示，會向第1283號個案病人住所的居民，及曾到訪病人工作處所的人士派發深喉唾液樣本樽。中心呼籲相關人士盡快向中心提交樣本，以便盡早進行檢測。衞生署亦透露，初步調查發現「彬記粥麵飲食」有近40人屬病人的密切接觸者，將會安排他們到檢疫中心，如有病徵會送院。而第1263號病人、長沙灣私家診所女護士，署方稱暫找到5名密切接觸者，將送檢疫。

據悉，昨日下午4時後再錄得至少5宗初步確診個案，皆是透過私家醫生深喉唾液樣本化驗發現，暫未知是否本地感染個案。

醫管局公佈，截至昨日中午12時，再有1名確診病人出院（第1173號個案），至今累積1,157名確診或疑似病人康復出院。現時仍有111名確診病人分別於8間醫院留醫，其中1人情況危殆（第595號個案）及1人情況嚴重（第1269號個案），其餘109人情況穩定。

SOURCES?

鳳溪創新小學 老師正等結果 曾與確診者接觸
培基小學 家長確診
扶輪中學 學生確診
光明英來學校 教職員家人確診
沙田區 3名居民確診
演藝學院 學生確診
61歲司機確診
九龍醫院IT部 員工確診
慈雲山港泰護老中心 一人確診

今早同一老人院再多一名79歲男長者初步確診

即係成班瀨晒嘢

幫樓主補link

跨境幼蟲

香港九龍新界冇得避

一過就送大禮